俄羅斯火箭引擎離奇爆炸

俄羅斯8月8日測試新型火箭引擎時發生爆炸，導致最少5名核工程師死亡。

外國傳媒一直形容這宗事件相當離奇：事發後附近城市的輻射水平一度急升，引發有民眾搶購碘，至於莫斯科則一直未有清楚交代測試細節，及後才承認火箭引擎有核原素，外界甚至估計測試涉及新型的核動力巡航導彈，懷疑背後隱藏俄羅斯的秘密武器計劃。

輻射水平一度超標 核災再現？

測試在北極圈的海上平台進行。俄羅斯國防部起初指，爆炸是因為液體燃料火箭引擎測試出錯，但從未提到「核」一詞。爆炸發生後，距離測試地點40公里的白海（White Sea）沿岸城市北德文斯克（Severodvinsk）一度錄得每小時2微希的輻射水平。40分鐘後回落至正常狀態的0.11微希。離奇的是，市政府在網站刊登的通告隨後被刪除，引起外界更多懷疑。

爆炸發生後翌日，附近的德溫斯基灣（Dvinsky Bay）宣布要「關閉」一個月。路透社報道，米德爾伯里國際研究學院（Middlebury Institute of International Studies）東亞不擴散計劃（East Asia Non-Proliferation Program）的團隊發現，通常用來收集核廢料的船隻謝列布良卡號（Serebryanka），在事發現場附近的禁區出沒。

與此同時，有匿名的Telegram頻道發放影片，當中有身穿危險物品防護服的人員照顧傷者。有用戶指，部份人轉送至位於莫斯科專門治療嚴重輻射中毒的醫院。種種報道引發民眾恐慌，紛紛搶購提供輻射保護的碘片，情況不禁讓人聯想起切爾諾貝爾（Chernobyl）的核災悲劇。

讀咁多書 研究乜研究物最後都要死

俄仔應該唔得閒理中共了

reddit幫手upvote

弱智
讀書目的為永生咩？

美國就成功試射完
俄仔就爆到冚家鏟

都唔係個樣野

俄仔係呢個

美國佬都有咩

cyka blyat

核動力洲際導彈，係咪即係核彈？

俄爆

有，核子引擎80年代火箭研究過，本來打算去火星用，後來火星計劃取消左說冇再研究

會唔會用咗中國貨做引擎

又係時候睇切爾諾貝爾
共產黨係最不可信

好似係用左中國貨

黎緊警察都會入國貨催淚彈

唔同，核動力應該做唔到核武嗰種破壞力

出核彈都唔割